144名立法會議員及區議員聯署 促懲教署放寬暫停公務探訪安排

懲教署自7月中起以抗疫為由暫停所有議員的公務探訪，即使疫情中途曾經放緩，但有關做法一直無放寬。144名立法會及區議會議員今（2日）聯署，投訴署方阻撓申請，令在囚人士的求助個案不斷累積，有違囚友申訴的權利。懲教署回應《蘋果》查詢時，未有提及何時會恢復公務探訪，僅指因疫情反覆，仍維持暫停所有於公務探訪室內進行的非緊急情況的公務探訪，又指會按情況安排在親友探訪室進行有緊急需要公務探訪。

19名民主派立法會議員與近全港三分一區議員，今聯署去信政務司司長張建宗，投訴懲教署由7月20日起至今阻撓議員的公務探訪申請。聯署發起人、議員邵家臻上載信件至社交網站，內容談及署方以「減少進入懲教院所的人流，從而避免疫症流入院所」為由，一直暫停公務探訪申請；惟至疫情緩和時，政府亦多次放寬防疫措施，署方卻無所動作。

信中又指，即使要保障囚友與署方人員健康，同時需要平衡在囚人士有見議員申訴的權利，以及議員有執行職務的公權。聯署要求懲教署跟隨政府放寬防疫措施，盡快恢復公務探訪，並着實訂出放寬疫情放緩客觀標準。

死都唔篤灰
邊條懲教狗出信話唔比你探咪篤比美國知

果班懲教狗明攪9手足
你係制度內投訴呢班賤種,當比你探番
已經攪9左手足幾個月

我真係唔明
forward封信出去有咩難

早早mark 低 現行 懲教處資料

避免出現好似ss 咁秋後算唔到帳

四百幾位黃區議員得百幾人聯署

push

果班議員死唔攪資料庫

到時懲教邊條友出信回應咪日後郁酷刑罪
黨委法官出禁制令就係淆資料庫